WiFi 問題

近排我就改左tp link router 個密碼（改完要reboot 部tp link router),咁我想每年改一次會安全d嘢，跟住點知我呀哥罵我因為改密碼而搞到佢上唔到WiFi ,話咁樣做會令到個ip address 撞左，所以上唔到網，但其實我個人覺得只係個WiFi router 訊號不穩定，而令到手機，ipad有時會斷左連接Wifi .而導致上不到網。 我想請教各位電腦大神，改WiFi 密碼會引致撞Ip address而上唔到網嗎？

另外，我就發現佢可能因為呢個原因，佢擅自開左 netvigator 個WiFi router去 set up ,但前提係我地無申請netivigator 個WiFi 網絡服務，只是有申請netvigator 個100m 寬頻服務，我就自己估計佢咁樣做，反而會令到新set up的 netivigator WiFi 的撞到我個tp link WiFi 的原有Ip address,所以再連接不到WiFi 。

請問大神們幫助解答！我自己覺得好無奈！

改WiFi 密碼會引致撞Ip address而上唔到網嗎？
不會,一部電腦一般只會連接一部Router，因此即使兩部Router使用的Ip range相同，也不會造成撞Ip的情況

但會否好似我第二段咁寫， 如果我原本部寬頻數據機是連接緊tp link router, 但之後我呀哥自己搞左個netvigator WiFi router 出黎，之後將佢連接去寬頻數據機，咁樣會唔會個netvigator router 擺左原本tp link router 個Ip address,而令到我用iPad 連接唔到tp link WiFi router去使用WiFi?

擺 > 攞左

好易姐，你拆左其中一隻Router出嚟，睇下另一隻上唔上到咪知，一般寬頻數據機只會連接一隻Router出數據，除非寬頻數據機本身有Router功能

就是呀哥搞左個netvigator WiFi router 功能出嚟（數據機可有WiFi router 功能），但其實我地無買呢個服務，之後tp link 果個WiFi 就連接唔到了